【港資裁8千人】iPhone芒惠州廠爆4日工潮 驚動防暴警維穩

蘋果手機iPhone訂單驟減，港資私人企業、全球手機屏幕生產商「伯恩光學」廣東惠州廠區近日突然宣佈大裁員，網傳11月初開始先後裁減5,000和3,000名工人，9日至12日連續爆發大規模工潮。據報，因接近年底裁員，被裁工人較難再找到工作，也不滿意公司的賠償條件，遂紛紛圍堵工廠門口抗議，引發防暴特警出動維穩。

有網民在微信寫道：「惠州伯恩一天辭掉5,000名臨時工，富士康雙休沒班加，作為一名常年打工的我，心裏面感覺很涼。以後失業了怎麼辦，沒班加了怎麼辦？一個月拿2,000的底薪怎麼養家。」

微信群組「伯恩光學派遣員工」亦發出了通知：「惠州伯恩光學5,000人被炒，防暴警察現場維護秩序！有工作的人千萬別隨意跳槽！今年中美貿易戰，出口訂單不如以往，加上實習生寒假生已經陸陸續續到崗，勞務市場已接近飽和，有工作的就好好珍惜吧！」

為三星、蘋果、小米、VIVO等品牌手機生產屏幕的伯恩光學有限公司，成立於1986年，為港資私人企業。原為富士光學有限公司及伯恩光學有限公司，至2010年，為達到更高的管理及生產效益，正式整合為伯恩光學有限公司。至今，工業園的廠房面積已達850,000平方米，技術與產能的結合，令伯恩成為目前全球最大的玻璃面板生產商，全球市場佔有率超過60%。深圳和惠州兩大生產基地的全年生產總值高達300億元人民幣（約338億港元）。

2382會唔會中招

惠州伯恩一天辭掉5,000名臨時工

臨時都唔裁得呀？

沒事兒沒事兒 回鄉創業姐

分批炒會唔會好d

以前岩岩畢業2003年去富士光學橫崗間廠做人事，仲識當時楊老板，冇諗過宜家楊老板變香港十大富豪之一

無單 留黎都無用

想幫手疏導下春運啫
提早返鄉啫

689又中

支那要不是美國政府照顧你們支那完蛋了

你還有黨呀

大陸勞動合同法好似好辣，全部公司都唔想請長工

所以請好多「臨時工」

但做既野可能就係同長工一樣

原來香港仲有實業家

沒事兒

以我所知，唔少美國客趁關稅實施前落大單，
其實佢地都開始去左其他國家setup廠、又或者搵大陸以外既廠生產；
走唔切既就忍痛同大陸廠share一部份關稅，但呢個情況肯定唔會長久，關稅既影響好可能出年就會明顯

蘋果賣唔出本身就唔關貿易戰事

依家大陸炒長工係咪仲係賠N+1?
N 等於服務年資

元工的日本工廠都一樣玩法

楊老板人幾好，印象中佢成日笑騎騎
但開會有時都會黑面屌人

呢班外省佬失業之後, 如果肯番自己鄉下就好
最慘係佢地留係廣東做劫匪, 令廣東治安變差

廣東人最憎呢班「撈頭」

武警裝備增加購買，催促gdp，又贏，中國成最後贏家

根本成個手機市場已經飽和，又冇突破性新機，由其係apple，最新個部部xs根本無大改進

勞保好甘
所以好多工廠通常揀走佬

炒人賠好多

按正常程序淨係賠錢比員工，已經唔洗唔洗執笠了。都係外資好，有啲會賠足先走人

睇個款乘機搬走啫

Apple 今年真係令人失望，冇新功能，但加價加到儍。

又話大陸 d 勞工保障好撚好嘅

依家中國收皮真係集齊天時 地利 人和
質易戰 蘋果出埋啲垃圾機 加埋中國不斷有示威

人地有心走佬，法例幾好都冇用

大家可以番鄉下耕田

易請難送

好似成百億美金身家

中國收唔收皮唔緊要

最重要是中國大量人失業無飯食, 餓死幾億人先

原來係香港十大富豪嚟 好低調

佢其實算一個冇架子有錢佬
對香港員工都幾好
個陣我畢業冇工作經驗
佢In 我問我識唔識人事管理
我話識條撚咩
佢就咁就請我，我一星期六日Stay 深圳橫崗間廠
真係令我大開眼界

可能欣賞你誠實

五毛同建制岩先講咩話

講左咩??

沒事兒 可以轉去做三和大神

準備黎香港搵食

總之楊老闆上黎廠見到我，多數都係笑口勢勢，見到個廠長就黑面啦
當時03年，佢得富士光學同伯恩兩間廠仔係深圳橫崗，加埋一千人都唔知有冇
我只係做左一年就辭工唔做了

師兄你走先，後面有班ifan跑緊來

個陣冇乜香港人係深圳做野
加上我後生又識英文
廠內營業幾條女成日問我英文
有個仲叫我放工去食飯之後去打網球

買左都幾廢
佢下年唔搬番美國🇺🇸造
一定唔換

有冇食返幾件

巴打如果唔辭工會唔會上到高層位？

老世咁好都唔做？

大陸班工仔反正做野都垃圾
抄下都好丫，費時越做越串
最好執撚左大部分既廠。個撚個唔休做丫那

當時楊老板只係做手錶藍寶石錶面為主
有日佢話收到消息，將來手機要用玻璃做屏幕，佢話要不停增產做玻璃手機屏幕
當年03年，手機都係用膠片做屏幕
我聽到楊老板咁講，心諗
你都戇撚鳩，用玻璃咪一跌就爆

女既呢？

死北佬撈頭 最低賤呢批

有個後生大波Sale 對我幾好，我有次好大膽約佢食晚飯，但冇下一步了

係，勞工保障好過港豬，俾少錢放少日假都告到個老闆仆街，好多港資奶野

嘩，如果由03年可以捱到宜家
我應該係老板之下了

但我知道公司冇人捱到咁耐

我當年覺得係廠俾人烚，諗唔開，辭工唔做了

咪就係

太陽依舊昇起

屌那星咁睇原來apple用心良苦，知道貿易戰未咁快見效，自割一刀都要送中國上路

去華為做囉
唔係話唔知幾秒破億咩

我雙修 持有iPhone iPad android 都有

大陸妹樣靚果D一早做緊雞

樣衰先被逼做工廠妹, 又辛苦,又低人工

所以不了

大陸工人多數都是外省人, 例如湖南, 湖北, 四川
呢班外省人全部都係好賤格, 成日搞搞震

最好死哂去

住喺大陸幾年個人實殘到仆街，搵幾多都補唔返，啲人做野又乸西

咪搞事 2025要做野

個班撚屌，又蠢，又懶，又貪。

大陸好興臨時工
（做嘅嘢 時間同長工一樣）
冇得自己報更
佢哋嘅臨時工同香港part time好大分別
大陸臨時工福利 人工低過長工好多
但工時一樣